\documentclass{beamer}

\usepackage{hyperref}
\usepackage{listings}
\usepackage{tikz}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{xcolor}

\RequirePackage[utf8]{inputenc}
\RequirePackage[ngerman]{babel}
\RequirePackage[T1]{fontenc}
\RequirePackage{lmodern}

\usetheme{Luebeck}
\usecolortheme{wolverine}

\usetikzlibrary{positioning,shapes.geometric,arrows,automata}

\begin{document}

\begin{frame}{Titel}
\maketitle
\end{frame}

\begin{frame}{Gliederung}
\tableofcontents
\end{frame}

\begin{frame}{Aufgabe}
\section{Aufgabe}
    
	Sie haben dieses mit der Schreibmaschine und teilweise von Hand gesetzte
	Dokument erhalten, über das auch schon der ein oder andere Kaffee
	gelaufen ist. Leider hat niemand mehr das Original. \footnote{Tatsächlich wurde auch dieses Dokument inklusive der Kaffeeflecken
	und handschriftlichen Skizzen mit LaTeX gesetzt.} Deswegen ist es
	jetzt Ihre Aufgabe, das Dokument mit LaTeX und TikZ neu zu setzen und
	eine dazu passende Präsentation mit Beamer zu setzen.

\end{frame}

\begin{frame}[shrink=20]{Aufgabe}
	\begin{figure}
	\centering
	\begin{tikzpicture}[auto]
	
	\draw (-3,0) node[left] {1} -- (9,0);
	\draw (-3,-1.65) node[left] {2} -- (9,-1.65);
	\draw (-3,-3.1) node[left] {3} -- (9,-3.1);
	
	\node[state, fill=white] 							(s1) {$s_1$};
	\node[state, below left=of s1, fill=white]			(s0) {$s_0$};
	\node[state, below right=of s1, fill=white]			(s2) {$s_2$};
	\node[state, right=of s2, fill=white]				(s3) {$s_3$};
	\node[state, above right=of s3, fill=white]			(s4) {$s_4$};
	\node[below right=of s3]							(me) {$\ $};
	\node[state, right=of me, fill=white] 				(s5) {$s_5$};
	\node[state, right=of s5, fill=white]				(s6) {$s_6$};
	
	\path[->]
		(s1) edge[below]											node {0} (s2)
		(s3) edge[below]											node {0} (s5)
		(s6) edge[above right, dashed, bend right=15, pos=0.25] 	node {$\text{last}_3(w, 1) = 1$} (s1)
	;
	
	\end{tikzpicture}
	\end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Flow Chart}
	
	\tikzstyle{line} = [draw, -latex']
		\begin{figure}
		\begin{center}
		\begin{tikzpicture}[->, thick]
		
		\tikzset{
		  io/.style={
		    trapezium,
		    trapezium left angle=70,
		    trapezium right angle=110,
		    fill=magenta!10,
		    draw=magenta
		  }
		}
		
		\tikzset{
		  op/.style={
		    rectangle,
		    fill=orange!10,
		    draw=orange
		  }
		}

		\tikzset{
		  cn/.style={
		    diamond,
		    aspect=2,
		    inner sep=2pt,
		    fill=red!10,
		    draw=red
		  }
		}

		\node[io]
			(in) {technical device};
		\node[cn, below=of in]
			(move) {Does it move?};
		\node[cn, below left=of move]
			(shl) {Should it?};
		\node[cn, below right=of move]
			(shr) {Should it?};
		\node[op, below left=of shl]
			(wd) {WD-40};
		\node[op, below left=of shr, below right=of shl]
			(ok) {OK};
		\node[op, below right=of shr]
			(duct) {duct tape};
		
		\path[line, above]
			(in) 	edge 		node {} 	(move);
			
		\path[line, above](move)	-|			node {no} 	(shl);
		\path[line, above](move)	-| 			node {yes}	(shr);
			
		\path[line, above](shl)	-| 			node {yes}	(wd);
		\path[line, above, pos=0.2](shl)	-| 			node {no}	(ok);
			
		\path[line, above, pos=0.2](shr)	-| 			node {yes}	(ok);
		\path[line, above](shr)	-| 			node {no}	(duct);
		
		\end{tikzpicture}
		\end{center}
		\label{fig-chart}
		\caption{Ablaufdiagramm der Ingenieurwissenschaft}
		\end{figure}
	
\end{frame}

\begin{frame}{Test-Formel}
	$$ f(x) = \{ bla \mid x \in \Sigma \} $$
\end{frame}

\end{document}